.. openresultat documentation master file.

===============================
openRésultat 1.16 documentation
===============================

.. note::

    Cette création est mise à disposition selon le Contrat Paternité-Partage des
    Conditions Initiales à l'Identique 2.0 France disponible en ligne
    http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/fr/ ou par courrier postal à
    Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco,
    California 94105, USA.

Ce document a pour but de guider les utilisateurs et les développeurs dans la
prise en main du projet.

OpenRésultat est un Logiciel Libre, et permet à ce titre de ne plus être tributaire d'un prestataire ou d'un éditeur.
Le code source, servant à fabriquer le logiciel, est fourni avec le logiciel, ainsi que l'ensemble des droits associés, conformément à la licence GPL V2 ou supérieure. L'aspect libre de ce logiciel implique que l'utilisateur n'est pas un simple utilisateur et peut apporter sa connaissance métier et son expérience à l'application.

OpenRésultat est un logiciel qui permet la gestion des résultats électoraux et l'animation des soirées électorales par l'affichage des résultats. Ce logiciel effectue le traitement des résultats électoraux pour tout type d’élections.

L’application contient plusieurs outils comme la création de l’élection, le paramétrage de l’élection, la saisie de la participation, la saisie des résultats (première centaine et élection), la création des états, l’analyse des résultats, l’animation des affichages et l’archivage des résultats.

Ce logiciel a été développé par et pour la Direction des Systèmes d'Informations et de Télécommunications de la Mairie d'Arles en 2006. Ce logiciel dépend du framework OpenMairie, qui est un ensemble de bibliothèques permettant le développement rapide d'applications métiers pour les collectivités locales.

Bonne lecture et n'hésitez pas à nous faire part de vos remarques à l'adresse
suivante : contact@openmairie.org !


Historique de versions
======================

.. toctree::

   history/index.rst


Manuel de l'utilisateur
=======================

.. toctree::

   manuel_utilisateur/index.rst


Guide du développeur
====================

.. toctree::

   guide_developpeur/index.rst


Contributeurs
=============

(par ordre alphabétique)

* `atReal <http://www.atreal.fr>`_
* Sophie Lacroix
* Jean-Yves Madier de Champvermeil
* Florent Michon
* Sofien Timezouaght
